msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gdb\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-24 10:59+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2010-03-24 07:45+0000\n"
"Last-Translator: Jianle Ma <Unknown>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Launchpad (build 17995)\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2016-04-15 05:17+0000\n"

msgid " has no component named %s"
msgstr " 没有名为  %s  的成分"

msgid " has no component named <null>"
msgstr " 没有名为 <null> 的成分"

msgid " is not a structure or union type"
msgstr " 不是结构体或共用体类型"

msgid "%d exceptions:\n"
msgstr "%d 个异常：\n"

msgid "'(%s) (enumeral)\n"
msgstr "'(%s) （枚举）\n"

msgid "'POS only defined on discrete types"
msgstr "'POS 只能在析构类型中定义"

msgid "'VAL only defined on discrete types"
msgstr "'VAL 只能在析构类型中定义"

msgid "'VAL requires integral argument"
msgstr "'VAL 需要整形参数"

msgid "'modulus must be applied to modular type"
msgstr "'modulus必须应用于modular类型"

msgid ", suspended"
msgstr ", 挂起"

msgid "<%d-byte float>"
msgstr "<%d-位的浮点数>"

msgid "<%d-byte integer>"
msgstr "<%d-位的整数>"

msgid "<optimized out or zero length>"
msgstr "<被优化或零长度>"

msgid "Activating"
msgstr "激活"

msgid "Aggregates only allowed on the right of an assignment"
msgstr "聚集只能在进行权限分配时使用"

msgid "Argument must be choice number"
msgstr "参数必须是个选项数字"

msgid "Attempt to compare array with non-array"
msgstr "尝试将数组于非数组比较"

msgid "Attempt to dereference null array pointer."
msgstr "试图对数组的指针赋值为null"

msgid "Attempt to extract a component of a value that is not a record."
msgstr "企图从非记录类型的变量中提取元素。"

msgid "Attempt to index or call something other than an array or function"
msgstr "试图使用索引，或者调用的不是数组和函数"

msgid "Attempt to take contents of a non-pointer value."
msgstr "企图获得非指针变量的内容"

msgid "Attempt to use a type name as an expression"
msgstr "试图使用类型名作为一个表达式"

msgid "Bad GNAT array descriptor"
msgstr "错误的 GNAT 数组描述"

msgid "Bad GNAT array descriptor bounds"
msgstr "错误的 GNAT 数组边界"

msgid "Bounds unavailable for null array pointer."
msgstr "边界对空数组指针无效"

msgid "Can't find %s section in symbol file"
msgstr "符号文件中找不到 %s 段"

msgid "Can't find .text section in symbol file"
msgstr "在符号文件中找不到 .text 段"

msgid "Can't find any code sections in symbol file"
msgstr "在符号文件中找不到代码段"

msgid "Cannot assign this kind of variant record"
msgstr "不能分配这种变体类型"

msgid "Cannot change this setting while the inferior is running."
msgstr "多线程进行时，不能改变这个设置。"

msgid "Cannot slice a type"
msgstr "无法解析类型"

msgid "Child Termination Wait"
msgstr "子进程终止等待"

msgid "Could not find %s"
msgstr "找不到 %s"

msgid "Could not find a match for %s"
msgstr "无法找到与%s相匹配的"

msgid "Could not find operator name for opcode"
msgstr "找不到操作码的运算符名称"

msgid "Could not find renamed symbol"
msgstr "无法找到重命名符"

msgid "Could not find renamed symbol \"%s\""
msgstr "无法找到被重命名的符号 \"%s\""

msgid "Could not find renamed variable: %s"
msgstr "找不到被重命名的变量:'%s'"

msgid "Couldn't get extended registers"
msgstr "不能获取扩展寄存器"

msgid "Couldn't get registers"
msgstr "无法获取寄存器"

msgid "Couldn't read debug register"
msgstr "无法读取调试寄存器"

msgid "Couldn't write debug register"
msgstr "无法向调试寄存器写入"

msgid "Couldn't write extended registers"
msgstr "不能写入扩展寄存器"

msgid "Couldn't write registers"
msgstr "无法写寄存器"

msgid "Delay Sleep"
msgstr "延时休眠"

msgid "Delete all breakpoints? "
msgstr "删除所有断点吗？ "

msgid "Deleted breakpoint "
msgstr "已删除的断点 "

msgid "Deleted breakpoints "
msgstr "已删除的多个断点 "

msgid "Error in expression, near `%s'."
msgstr "在'%s'附近有表达式错误"

msgid "Extra components in aggregate ignored."
msgstr "忽略聚合体的多余元素。"

msgid "Fixed-point values must be assigned to fixed-point variables"
msgstr "定点值必须赋给定点变量"

msgid "Flags"
msgstr "标记"

msgid "Function name \"%s\" ambiguous here"
msgstr "函数名 \"%s\"在此处有歧义"

msgid "Incompatible types in assignment"
msgstr "在赋值时使用了不兼容的类型"

msgid "Index in component association out of bounds."
msgstr "成员联合中索引越界。"

msgid "Internal error in encoding of renaming declaration"
msgstr "在编码重命名声明时发生内部错误"

msgid "Internal error: bad aggregate clause"
msgstr "内部错误: 错误的集合成分"

msgid "Internal error: miscounted aggregate components."
msgstr "内部错误: 聚合成员的个数计算错误。"

msgid "Invalid address for Ada main program name."
msgstr "无效的 Ada 主程序名地址：%s"

msgid "Invalid attempt to select from type: \"%s\"."
msgstr "无效的尝试:从类型 %s 中选择"

msgid "Invalid character '%s' in expression."
msgstr "表达式中含有无效字符 '%s'"

msgid "Invalid conversion"
msgstr "无效转换"

msgid "Invalid operand to '%s"
msgstr "对'%s的操作数非法"

msgid "Invalid record component association."
msgstr "记录成员的非法组合。"

msgid "Invalid type size for <unnamed> detected: %d."
msgstr "<unnamed>无效的类型大小:%d"

msgid "Invalid type size for `%s' detected: %d."
msgstr "无效的类型`%s'，检测到： %d."

msgid "Invalid use of type."
msgstr "使用类型错误。"

msgid "Junk at end of command."
msgstr "无意义的命令结尾"

msgid "Junk at end of expression"
msgstr "无意义的表达式结尾"

msgid "Left operand of assignment is not a modifiable lvalue."
msgstr "左运算域是个不可修改的值."

msgid "Left-hand side must be array or record."
msgstr "左边必须是数组或记录形"

msgid "Membership test incompletely implemented; always returns true"
msgstr "成员测试没有完全实现：总是返回是真"

msgid "Misplaced 'others' clause"
msgstr "'others' 成分错位"

msgid "Multiple matches for %s\n"
msgstr "与%s有多个匹配\n"

msgid "NEW not implemented."
msgstr "新增，未实现"

msgid "No data cache available.\n"
msgstr "没有可用的数据缓存。\n"

msgid "No definition found for %s"
msgstr "没有找到%s的定义"

msgid "No definition of \"%s\" found."
msgstr "\"%s\"未定义"

msgid "No definition of \"%s\" in current context."
msgstr "在当前上下文中没有“%s”的定义。"

msgid "No definition of \"%s\" in specified context."
msgstr "在指定的上下文中没有“%s”的定义。"

msgid "No file or function \"%s\"."
msgstr "没有这样的文件或函数:\"%s\""

msgid "No function \"%s\" in specified context."
msgstr "函数 \"%s\"在指定上下文中没有被发现"

msgid "No source file specified."
msgstr "没有指定源文件"

msgid "No such cache line exists.\n"
msgstr "缓存中不存在这一行\n"

msgid "No symbol \"%s\" in namespace \"%s\"."
msgstr "标识符 \"%s\" 在名字空间 \"%s\" 中不存在。"

msgid "No symbol table is loaded.  Use the \"file\" command."
msgstr "没有符号表被读取。请使用 \"file\" 命令。"

msgid "Operands of fixed-point addition must have the same type"
msgstr "定点小数相加的操作数必须相同的类型"

msgid "Operands of fixed-point subtraction must have the same type"
msgstr "定点小数相减的操作数必须相同的类型"

msgid "Prefix must be type"
msgstr "前缀必需是一种类型"

msgid "Real user ID"
msgstr "真正用户id号"

msgid "Request to select 0 symbols!"
msgstr "请求选择0个符号！"

msgid "Reverse.\n"
msgstr "反转。\n"

msgid "Right operand of 'in' must be type"
msgstr "'in' 的右操作数必需是一种类型"

msgid "Runnable"
msgstr "可运行"

msgid "Select no more than %d of the above"
msgstr "选项不能超过以上 %d 个"

msgid "Set stopping for shared library events."
msgstr "设置是否因共享库事件而停止。"

msgid "Set whether gdb controls the inferior in non-stop mode."
msgstr "设置在非关闭模式中gdb是否控制多线程调试。"

msgid "Show inferior debugging."
msgstr "显示内部调试"

msgid "Show stopping for shared library events."
msgstr "显示是否因共享库事件而停止"

msgid "Show whether gdb controls the inferior in non-stop mode."
msgstr "显示在非关闭模式中gdb是否控制多线程调试。"

msgid "Symbol \"%s\" is not a function (class = %d)"
msgstr "符号 “%s\" 不是一个函数 (类 = %d)"

msgid "There is no member named %s."
msgstr "没有名为 %s 的成员"

msgid "Thread %ld"
msgstr "线程：%ld"

msgid "Type "
msgstr "类型 "

msgid "Type (null) is not a structure or union type"
msgstr "类型 (null) 不是结构体或共用体类型"

msgid "Type @"
msgstr "类型 @"

msgid "Type required for qualification"
msgstr "类型需验证"

msgid "Type required within braces in coercion"
msgstr "打字必须在挂号以内."

msgid "Unable to find field %s in struct %s.  Aborting"
msgstr "无法找到域 %s 在结构体 %s 中。终止"

msgid "Unable to insert catchpoint.  Is this an Ada main program?"
msgstr "无法加入获取点,这是个 Ada 主程序吗？"

msgid "Unable to insert catchpoint. Try to start the program first."
msgstr "不能插入获取点。先启动程序试试。"

msgid "Unactivated"
msgstr "己禁止"

msgid ""
"Undefined name, ambiguous name, or renaming used in component association: "
"%s."
msgstr "名字没有定义或者模糊，或者在相关的组件中被重命名:%s"

msgid "Unexpected operator during name resolution"
msgstr "进行名字解析时不是期望的操作符"

msgid "Unexpected type in ada_discrete_type_high_bound."
msgstr "在 ada_discrete_type_high_bound 中出现未预料的类型"

msgid "Unexpected type in ada_discrete_type_low_bound."
msgstr "在 ada_discrete_type_low_bound 中出现未预料的类型"

msgid "Unexpected unresolved symbol, %s, during evaluation"
msgstr "当计算时遇到意外的无法解析的符号， %s"

msgid "Unknown component name: %s."
msgstr "未知成员名称: %s。"

msgid "Unknown lower bound, using 1."
msgstr "未知下界，使用 1。"

msgid "Unknown upper bound, using %ld."
msgstr "未知上界，使用 %ld。"

msgid ""
"When debugging a multi-threaded program and this setting is\n"
"off (the default, also called all-stop mode), when one thread stops\n"
"(for a breakpoint, watchpoint, exception, or similar events), GDB stops\n"
"all other threads in the program while you interact with the thread of\n"
"interest.  When you continue or step a thread, you can allow the other\n"
"threads to run, or have them remain stopped, but while you inspect any\n"
"thread's state, all threads stop.\n"
"\n"
"In non-stop mode, when one thread stops, other threads can continue\n"
"to run freely.  You'll be able to step each thread independently,\n"
"leave it stopped or free to run as needed."
msgstr ""
"当你调试一个多线程的软件并且这时选项是\n"
"关闭时（默认是关闭，叫全关闭模式），如果有一个线程停止了\n"
"（因为一个断点，观察点，异常或类似的事件），gdb会停止\n"
"这个进程的你感兴趣的，相关的其他线程。\n"
"当你继续或步进一个进程，你可以允许\n"
"其他进程继续运行，或者让他们继续停止。这时，当你检查任何\n"
"线程的状态，所有线程都会停止。\n"
"在非关闭模式中，如果一个线程停止了，其他线程可以继续运行。你可以独立得调试每一个进程，\n"
"根据需要让他停止或继续运行"

msgid "When non-zero, inferior specific debugging is enabled."
msgstr "如果是非0时，允许特殊的多线程调试"

msgid "You should never see this"
msgstr "你应该看不到这些"

msgid "[0] cancel\n"
msgstr "[0] 取消\n"

msgid "[1] all\n"
msgstr "[1] 全部\n"

msgid "`%s' Ada exception"
msgstr "`%s' Ada 例外"

msgid "ambiguous attribute name: `%s'"
msgstr "不明确的属性名：`%s'"

msgid "argument to 'VAL out of range"
msgstr "'VAL 的参数超界"

msgid "array type with dynamic size is larger than varsize-limit"
msgstr "动态数组大小超过了变量限制"

msgid "attempt to do packed indexing of something other than a packed array"
msgstr "试图打包一个非紧缩数组的索引"

msgid "attempt to take bound of something that is not an array"
msgstr "试图(像数组一样)取得非数组的边界"

msgid "bad breakpoint number: '%s'"
msgstr "错误的断点号: \"%s\""

msgid "bad string table offset in symbol %d"
msgstr "符号 %d 的字符串表偏移量无效"

msgid "block start larger than block end"
msgstr "块首大于块尾"

msgid "breakpoint number"
msgstr "断点号"

msgid "can't unpack array"
msgstr "无法解包数组"

msgid ""
"canceled because the command is ambiguous\n"
"See set/show multiple-symbol."
msgstr ""
"命令不明确导致取销\n"
"请参考 set/show multiple-symbol"

msgid "cancelled"
msgstr "已取消"

msgid "cannot extract return value of %d bytes long"
msgstr "无法确切地返回一个 %d 字节的长整型"

msgid "cannot read register"
msgstr "无法读寄存器"

msgid "cannot read register %s"
msgstr "无法读取寄存器 %s"

msgid "cannot slice a packed array"
msgstr "无法解析紧缩数组"

msgid "cannot subscript or call a record"
msgstr "不能添加下标或者调用记录"

msgid "cannot subscript or call something of type `%s'"
msgstr "不能(通过)下标访问或调用类型: '%s'"

msgid "cannot take slice of non-array"
msgstr "无法对非数组进行切分"

msgid "cannot write register"
msgstr "无法写寄存器"

msgid "cannot write register %s"
msgstr "无法写入寄存器 %s"

msgid "could not find bounds information on packed array"
msgstr "无法在紧缩数组中找到边界信息"

msgid "could not understand bit size information on packed array"
msgstr "无法理解紧缩数组中的位大小信息"

msgid "could not understand bounds information on packed array"
msgstr "无法理解紧缩数组中的边界信息"

msgid "don't know bounds of array"
msgstr "不知道数组界限"

msgid "element type of array unknown"
msgstr "数组元素类型未知"

msgid "enumeration value is invalid: can't find 'POS"
msgstr "无效的枚举型变量: 找不到 'POS"

msgid "failed to get exception name: %s"
msgstr "无法取得异常(exception)的名称: %s"

msgid "finished"
msgstr "已完成"

msgid "function `%s' appears to be defined outside of all compilation units"
msgstr "函数 `%s' 似乎是在所有编译单元之外定义的"

msgid "idle"
msgstr "空闲"

msgid "impossible value from ada_parse_renaming"
msgstr "ada_parse_renaming 的值无效"

msgid "invalid Ada operator name: %s"
msgstr "无效的 Ada 操作符名称：%s"

msgid "invalid dimension number to '%s"
msgstr "对'%s来说维数非法"

msgid "invalid register %d"
msgstr "无效寄存器 %d"

msgid "invalid register number %d"
msgstr "无效寄存器号 %d"

msgid "object size is larger than varsize-limit"
msgstr "对象大小超过变量大小限制"

msgid "one or more choice numbers"
msgstr "一个或多个选项号"

msgid "packed array index %ld out of bounds"
msgstr "紧缩数组序号 %ld 越界"

msgid "ready"
msgstr "就绪"

msgid "record type with dynamic size is larger than varsize-limit"
msgstr "动态可变的记录类型超越变量大小限制"

msgid "running"
msgstr "运行中"

msgid "second operand of %s must not be zero."
msgstr "%s 的第二运算域必须为零"

msgid "set_endian: bad value"
msgstr "set_endian: 无效的值"

msgid "size of all masks is larger than the register"
msgstr "所有的掩码大小都大于寄存器"

msgid "sleeping"
msgstr "睡眠中"

msgid "the 'length attribute applies only to array types"
msgstr "length属性只能应用于数组"

msgid "the following are invalid: %s"
msgstr "以下值均无效： %s"

msgid "tid %d"
msgstr "线程id号: %d"

msgid "too many subscripts (%d expected)"
msgstr "脚本过多（应该为%d个）"

msgid "unexpected attribute encountered"
msgstr "遇到了无法预料的属性"

msgid "unexpected catchpoint kind (%d)"
msgstr "意外的catchpoint 类型(%d)"

msgid "unexpected catchpoint type"
msgstr "意外的获取点类型"

msgid "unimplemented for this length: %d"
msgstr "本长度未实现： %d"

msgid "unimplemented type attribute"
msgstr "没有实现的类型属性"

msgid "unknown"
msgstr "未知"

msgid "unknown floating point width"
msgstr "未知的浮点数宽度"

msgid "unrecognized attribute: `%s'"
msgstr "无法辨认的属性: `%s'"

msgid "wrong number of subscripts; expecting %d"
msgstr "下标数字错误：期望%d"
